
\documentclass[10pt,fleqn]{article}

\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphics}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{bm}
\usepackage[colorlinks,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{url}

\definecolor{codegray}{gray}{0.9}
\newcommand{\code}[1]{%
  \begingroup\setlength{\fboxsep}{1pt}%
  \colorbox{codegray}{\texttt{\hspace*{2pt}\vphantom{Ay}#1\hspace*{2pt}}}%
  \endgroup
}

% mdinlinecode command for including code snippets inline
% (fake verbatim, so all special character should be escaped,
% or textmode equivalents of special characters should be used)
\definecolor{mdinlinecodeboxframecolor}{HTML}{DDDDDD}
\definecolor{mdinlinecodeboxbackgroundcolor}{HTML}{F8F8F8}
\newcommand{\mdinlinecode}[1]{%
    \begin{tikzpicture}[baseline=0ex]%
        \node[anchor=base,%
            text height=0.9em,%
            text depth=0.9ex,%
            inner ysep=0pt,%
            draw=mdinlinecodeboxframecolor,%
            fill=mdinlinecodeboxbackgroundcolor,%
            rounded corners=1.5pt] at (0,0) {\small\texttt{#1}};%
    \end{tikzpicture}%
}

\newmdenv[font=\footnotesize,%
linewidth=0.4pt,%
roundcorner=2pt,%
linecolor=mdinlinecodeboxframecolor,%
backgroundcolor=mdinlinecodeboxbackgroundcolor,%
settings={\setlength{\parindent}{0pt}}]{mdcdblk}
\newenvironment{mdcodeblock}{\endgraf\verbatim}{\endverbatim}
\BeforeBeginEnvironment{mdcodeblock}{\begin{mdcdblk}}
\AfterEndEnvironment{mdcodeblock}{\end{mdcdblk}}

\textheight=26cm % высота текста
\textwidth=18cm % ширина текста
\oddsidemargin=-1cm % отступ от левого края
\topmargin=-3cm % отступ от верхнего края
\sloppy

\newcounter{example}

%-- Обозначение вектора жирным символом
\def\vec#1{\mathchoice{\mbox{\boldmath$\displaystyle#1$}}
{\mbox{\boldmath$\textstyle#1$}} {\mbox{\boldmath$\scriptstyle#1$}} {\mbox{\boldmath$\scriptscriptstyle#1$}}}

\DeclareMathOperator{\B}{Bin}
\DeclareMathOperator{\Ps}{Poiss}
\DeclareMathOperator{\R}{Unif}
\DeclareMathOperator{\sign}{\mathrm{sign}}
\DeclareMathOperator{\softmax}{\mathrm{softmax}}
\DeclareMathOperator{\loss}{\mathcal{L}}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{17.5cm}|}
        \hline
        \textbf{ММП ВМК}\\
        \begin{center} \Large Задание 3. Ансамбли алгоритмов для решения задачи регрессии. Веб-сервер. \end{center}
        \textbf{Практикум 317 группы, 2024}\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\

\begin{tabbing}
    Начало выполнения задания: 21 ноября 2024 года.\\
    Мягкий Дедлайн: \textcolor{blue}{\bf 18 декабря 2024 года, 23:30.} \\
    Жёсткий Дедлайн: \textcolor{red}{\bf 22 декабря 2024 года, 23:30.}
\end{tabbing}

\section*{Формулировка задания}

\begin{wrapfigure}[15]{r}{0.25\linewidth}
    \begin{center}
        \begin{minipage}[b]{0.8\textwidth}
            \renewcommand*\DTstylecomment{\color{blue}}
            \renewcommand*\DTstyle{\ttfamily\textcolor{red}}
            \dirtree{%
            .1 ensembles.
            .2 \_\_init\_\_.py.
            .2 backend.
            .3 \_\_init\_\_.py.
            .3 app.py.
            .3 schemas.py.
            .2 frontend.
            .3 \_\_init\_\_.py.
            .3 client.py.
            .3 utils.py.
            .2 boosting.py.
            .2 random\_forest.py.
            .2 utils.py.
            }
        \end{minipage}
    \end{center}
    \caption{\label{fig:ensembles}Структура шаблона.}
\end{wrapfigure}

В задании необходимо:
\begin{enumerate}
 \item Написать на языке \mdinlinecode{Python} собственную реализацию методов \textbf{случайный лес} и \textbf{градиентный бустинг}. Прототипы функций предоставлены (рис. \ref{fig:ensembles}). При написании необходимо пользоваться стандартными средствами языка \mdinlinecode{Python}, библиотеками \mdinlinecode{numpy}, \mdinlinecode{scipy} и \mdinlinecode{matplotlib}. Из библиотеки \mdinlinecode{scikit-learn} разрешено импортировать только \mdinlinecode{DecisionTreeRegressor}.
 \item Провести \hyperref[sec:exps]{описанные ниже эксперименты} с выданными данными. Написать отчёт о проделанной работе (формат PDF). Отчёт должен быть подготовлен в системе \LaTeX.
 \item Написать реализацию веб-сервера с \hyperref[subsec:webreq]{требуемой функциональностью}.
 \item Обернуть своё решение в \mdinlinecode{docker}.
 \item Весь код, написанный во время выполнения задания, должен быть размещён в приватном репозитории. Требования к ведению репозитория также \hyperref[subsec:projcond]{описаны ниже}.
\end{enumerate}



\section*{Экспериментальная часть}
Эксперименты для этого задания необходимо проводить на датасете данных о продажах недвижимости \textbf{House Sales in King County, USA}. Данные можно скачать по \href{https://www.kaggle.com/harlfoxem/housesalesprediction}{ссылке}.

\subsection*{Реализация алгоритмов (10 баллов)}
Прототипы питоновских файлов прилагаются (рис. \ref{fig:ensembles}).

Подмодули \mdinlinecode{boosting.py} и \mdinlinecode{random\_forest.py} содержат шаблоны реализации случайного леса и градиентного бустинга. Заполненный результат должен соответствовать классическим реализациям, разобранным на лекциях ММРО \cite{VoronLinearEns,VoronAdvanceEns,voorhs-lecture}.

\subsection*{Эксперименты (15 баллов)\label{sec:exps}}

\begin{enumerate}
    \item Проведите предобработку имеющихся данных. Разделите данные на обучение и контроль. Опишите выполненную предобработку данных в отчёте.
    \item Исследуйте поведение алгоритма \textbf{случайный лес}. Изучите зависимость \textbf{RMSE} на отложенной выборке и \textbf{время работы алгоритма} в зависимости от следующих факторов:
    \begin{itemize}
        \item количество деревьев в ансамбле
        \item размерность подвыборки признаков для одной вершины дерева
        \item максимальная глубина дерева (дополнительно разберите случай, когда глубина не ограничена)
    \end{itemize}
    \item Исследуйте поведение алгоритма \textbf{градиентный бустинг}. Изучите зависимость \textbf{RMSE} на отложенной выборке и \textbf{время работы алгоритма} в зависимости от следующих факторов:
    \begin{itemize}
        \item количество деревьев в ансамбле
        \item размерность подвыборки признаков для одной вершины дерева
        \item максимальная глубина дерева (дополнительно разберите случай, когда глубина не ограничена)
        \item выбранный \mdinlinecode{learning\_rate} (каждый новый алгоритм добавляется в композицию с коэффициентом \mdinlinecode{learning\_rate})
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\textbf{Замечание:} Для исследования зависимости от количества деревьев не обязательно с нуля переобучать модель.


\section*{Инфраструктурная часть}
\subsection*{Реализация веб-сервера (15 баллов)\label{subsec:webreq}}
В этой части задания вам предлагается спроектировать HTTP API и веб-интерфейс для взаимодействия с вашей моделью. Считайте, что назначение вашего интерфейса --- обучение моделей человеком, который не знает языка \mdinlinecode{Python}.

Вам предоставлен веб-интерфейс со следующими возможностями (файл \mdinlinecode{ui.py}):
\begin{enumerate}
    \item Создание новой модели и выбор гиперапараметров. Загрузка датасета, совпадающего по формату с датасетом из условия (то есть \mdinlinecode{.csv} файл в котором один из столбцов задаёт целевую переменную, а подмножество остальных столбцов задает признаки объектов выборки).
    \item Просмотр информации о модели и полученных кривых обучения.
    \item Инференс с использованием ранее обученной модели.
\end{enumerate}

Файл со \mdinlinecode{streamlit} приложением запрещается модифицировать в иных целях кроме как для выполнения бонусного задания. Ваша задача написать HTTP API, соответствующий данному веб-интерфейсу, с помощью фреймворка \mdinlinecode{FastAPI}.

\begin{enumerate}
    \item Подпакет \mdinlinecode{backend} содержит пример одной <<ручки>> \mdinlinecode{FastAPI} приложения. Разрешается создавать какие удобно <<ручки>>, но они должны находиться в подмодуле \mdinlinecode{app.py}. Единственное требование: у всех <<ручек>> должны быть аннотированы все аргументы (с помощью \mdinlinecode{Annotated[]}, к примеру) и возвращаемые значения (с помощью \mdinlinecode{->} или аргумента декоратора \mdinlinecode{response\_model}).
    \item Подпакет \mdinlinecode{frontend} содержит шаблон клиента для общения с бэкендом. Шаблон полностью совместим с предоставленным веб-интерфейсом.
\end{enumerate}

Решение должен быть обёрнуто в \mdinlinecode{docker}. Образ должен быть загружен на \mdinlinecode{dockerhub.com}. Поскольку в задании требуется запустить два сервиса (фронт и бэк), необходимо использовать \mdinlinecode{docker-compose.yml}.


\subsection*{Ведение проекта (10 баллов)\label{subsec:projcond}}

\begin{wrapfigure}[7]{r}{0.3\linewidth}
    \begin{center}
        \begin{minipage}[b]{0.8\textwidth}
            \renewcommand*\DTstylecomment{\color{blue}}
            \renewcommand*\DTstyle{\ttfamily\textcolor{red}}
            \dirtree{%
            .1 github.com/<nick>/<repo>.
            .2 ensembles.
            .3 ....
            .2 requirements.txt.
            .2 Dockerfile.
            .2 docker-compose.yml.
            .2 report.pdf.
            .2 ....
            .2 README.md.
            }
        \end{minipage}
    \end{center}
    \caption{\label{fig:dirs}Структура репозитория}
\end{wrapfigure}

Весь код вашего решения должен быть выложен в приватный \mdinlinecode{github} репозиторий. Ваш проект должен быть организован в соответствии с \hyperref[fig:dirs]{рис. \ref{fig:dirs}}. По необходимости вы можете создавать другие дополнительные файлы и директории. Полный балл за данный пункт может быть выставлен только при условии качественного ведения репозитория. Качественное ведение включает в себя следующие требования:
\begin{enumerate}
    \item Основная разработка ведётся не в \mdinlinecode{master}, а в отдельных ветках. Ветка соответствует решению одной глобальной задачи.
    \item Одно важное изменение в коде --- один коммит в системе.
    \item Обновление \mdinlinecode{master} ветки происходит посредством \mdinlinecode{pull request} и \mdinlinecode{merge}.
    \item Сообщения коммитов и описание \mdinlinecode{pull request} написаны понятно и содержательно.
\end{enumerate}


Качество кода влияет на итоговую оценку, код должен быть структурированным и понятным. Ваш код должен удовлетворять кодстайлу. В частности, проходить проверку линтерами:

\begin{mdcodeblock}
    # Linter for Dockerfile
    cat Dockerfile | docker run --rm -i hadolint/hadolint
    # Linter for shell scripts
    docker run --rm -v "/path/to/script/folder:/mnt" koalaman/shellcheck:stable script.sh
    # Linter for Python scripts
    flake8 script.py --max-line-length=120 ; pylint script.py --max-line-length=120 --disable="C0103,C0114,C0115"
\end{mdcodeblock}


В репозитории должен быть указан \mdinlinecode{README.md} файл, объясняющий как необходимо пользоваться вашей системой, как билдить докер-образ и запускать контейнер и проч. В \mdinlinecode{README.md} необходимо подробно описать не только процесс сборки и запуска контейнера, но и инструкцию по использованию всех реализованных функций в приложении. Использование иллюстраций и скриншотов в инструкции крайне желательно.

Не забудьте закоммитить отчет в виде файла \mdinlinecode{report.pdf}.

\subsection*{Бонусная часть (до 10 баллов)}

Добавьте функционал для сравнения сразу нескольких экспериментов, чтобы можно было чекбоксами выбрать существующие эксперименты и отобразить на одном графике их кривые обучения.

\addcontentsline{toc}{section}{\bibname}

\nocite{VoronLinearEns, VoronAdvanceEns}

\def\BibUrl#1.{}\def\BibAnnote#1.{}
\bibliographystyle{gost71s}
\bibliography{bibliography}

\end{document}
